\documentclass[twoside]{book}
%\usepackage[margin=2cm]{geometry}
%\usepackage[a4paper,body={5in, 8.7in}]{geometry}
\usepackage[a4paper,width=150mm,top=25mm,bottom=25mm,bindingoffset=6mm]{geometry}
%\usepackage{fancyhdr}
%\pagestyle{fancy}
%\fancyhead{}
%\fancyhead[RO,LE]{Thesis Title}
%\fancyfoot{}
%\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
%\fancyfoot[LO,CE]{Chapter \thechapter}
%\fancyfoot[CO,RE]{Author Name}

\usepackage{wrapfig}
%Russian-specific packages
%--------------------------------------
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}





\usepackage[figuresright]{rotating}
\usepackage{caption}
\usepackage[table]{xcolor}
\makeatletter
\newcommand{\thickhline}{%
    \noalign {\ifnum 0=`}\fi \hrule height 1pt
    \futurelet \reserved@a \@xhline
}
%\newcolumntype{"}{@{\hskip\tabcolsep\vrule width 1pt\hskip\tabcolsep}}
\newcolumntype{"}{!{\vrule width 1pt}}

\makeatother


\usepackage[final]{pdfpages}




\usepackage[ruled,vlined]{algorithm2e}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
%\usepackage{times}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand\epigraph[4]{
\vspace{1em}\hfill{}\begin{minipage}{#1}{
\vspace{1em}
\textit{#2}

\vspace{1em}
\hfill{}{#3}\\

\vspace{-1em}\begin{flushright}{#4}\end{flushright}}\vspace{2em}
\end{minipage}}

%\newenvironment{definition}[1][Definition]{\begin{trivlist}
%\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}]}{\end{trivlist}}



\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}
\newcommand{\atan}{\mathop{\mathrm{atan2}}}
\DeclareMathOperator{\spn}{span}
\renewcommand{\Re}{\operatorname{Re}}
\renewcommand{\Im}{\operatorname{Im}}
\newcommand{\Tp}{T^\prime}
\newcommand\TODO[1]{\textcolor{red}{{\bf TODO :} \it #1}}
%\newcommand{\italicenvfalse}{}
%\newcommand{\italicenvtrue}{}
\newtheorem{lemma}{Lemma}
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{definition}{Definition}
\newtheorem{example}{Example}
\newtheorem{proposition}{Proposition}
\newtheorem{remark}{Remark}
\theoremstyle{plain} \newtheorem{property}{Property}[]
\theoremstyle{definition} \newtheorem{corollary}{Corollary}[]


\newcommand\mydef{\mathrel{\stackrel{\makebox[0pt]{\mbox{\normalfont\tiny def}}}{=}}}
\SetKwRepeat{Do}{do}{while}




\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.88,1,1}


\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true,
    captionpos=b,
    keepspaces=true,
    numbers=left,
    numbersep=5pt,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}






\begin{document}
\includepdf[pages=-]{frontpage/frontpage.pdf}

\tableofcontents

\newpage

\let\cleardoublepage\clearpage

\chapter*{Предисловие}


Эта рукопись демонстрирует наши первые шаги в фундаментальных и прикладных аспектах геометрического моделирования и построения сеток.
Данная область исследований связана с получением, анализом и оптимизацией цифровых представлений трехмерных объектов.
Нашей конечной целью является разработка всей цепочки инструментов: от моделирования и симуляции до физической валидации.


На следующем рисунке показана смоделированная нами структура, выдерживающая большие вертикальные нагрузки при минимальной теплопередаче:

\centerline{
\includegraphics[height=1.5in]{figures/arbre_chaleur.png}
\hspace{1cm}
\includegraphics[height=1.5in]{figures/arbre.png}
}

Аддитивное производство (3d-печать) впервые позволяет создавать такие сложные объекты даже из металла (в данном случае с высокопроизводительным принтером для лазерного спекания EOS M270).
Этот тип технологий будет иметь большое социальное и экономическое влияние, позволяя создавать улучшенные системы
(двигатели, автомобили, самолеты \dots ), 
разработанные и адаптированные для оптимального функционирования, при снижении потребления сырья для их изготовления и экономии энергии при их использовании.

Однако, современное состояние автоматизированного проектирования не в полной мере позволяет создавать объекты такого типа.
На протяжении тысячелетий человечество производило блага топорами, пилами и фрезерными станками с ЧПУ, удаляя ненужные детали из куска дерева или пластика.
Нигде в этом процессе мы не нуждались в резких остановках режущего инструмента, поэтому у нас есть отличный опыт в моделировании гладких объектов.
Вот почему нам пришлось ждать XX века, чтобы появился необходимый математический аппарат для моделирования шероховатых поверхностей или пористых структур:
мы просто не могли их производить раньше.
Первая часть этой рукописи описывает наш подход к моделированию формы, это совместная работа с Pr. Christian Gentil (Университет Бургундии).
Эта работа охватывает используемые ранее подходы, такие как поверхности свободной формы и разбиения.

Область применения обширна: это может быть проектирование "фрактальных" микрополосных антенн, метаматериалов и так далее.
Вот еще один пример исследования, выполненного лабораторией вибрации и акустики в Лионе, он показывает моделирование и физическую валидацию
нормальных мод для области с "фрактальной" границей.

\centerline{
\includegraphics[height=1.0in]{figures/acoustique1.png}
\hspace{1cm}
\includegraphics[height=1.0in]{figures/acoustique2.png}
\hspace{1cm}
\includegraphics[height=1.0in]{figures/acoustique3.png}
\hspace{1cm}
\includegraphics[height=1.0in]{figures/acoustique0.png}
}


В этих новых процессах проектирования численные методы играют центральную роль.
Помимо некоторых «доказательств концепций», эти методы еще предстоит развить, чтобы они были достаточно общими и надежными для интеграции в существующие промышленные процессы.
Практики часто считают метод конечных элементов с тетраэдральной 4/20 сеткой Святым Граалем из-за его простоты,
однако использование шестигранников в качестве элемента дискретизации дает некоторые важные преимущества по сравнению с тетраэдральными сетками.
Прежде всего, достигается значительно превосходящая точность, особенно при наличии неравномерного масштабирования.
Гексаэдральные сетки гораздо менее сложны и требуют гораздо меньше памяти.

Вторая часть этой рукописи представляет нашу работу по построению сеток, а именно по созданию гексаэдральных сеток.
Это результат нашей текущей работы с Dr. Nicolas Ray и Dr. habil. Bruno Lévy (INRIA Nancy-Grand Est), которым я благодарен за плодотворную и творческую командную работу.
В настоящее время мы можем (автоматически) создавать гексаэдрально-доминирующие сетки приемлемого качества и
мы начинаем решать наши первые уравнения в частных производных на сетках.
Для примера приведу уравнение теплопередачи, рассчитанное на гексаэдральной сетке пробки от шампанского:

\centerline{
\includegraphics[width=.25\linewidth]{figures/champagne_mesh_cells_hd.png}
\hspace{2cm}
\includegraphics[width=.25\linewidth]{figures/champagne_scalar_wo_mesh.png}
}

\vspace{7cm}
\centerline{\includegraphics[width=3in]{figures/menger_test.png}}





\makeatletter\@openrightfalse
\part{Процедурное моделирование}
\@openrighttrue\makeatother
\epigraph{2in}{"Я отворачиваюсь с отвращением и ужасом от этой жалкой язвы -- функций, не имеющих производных.''}{--- Ш. Эрмит}{письмо Томасу Стилтьесу, 20~мая~1893}

Объекты, моделируемые с помощью систем автоматизированного геометрического проектирования (CAGD), часто вдохновлены стандартными (субтрактивными) процессами токарной обработки.
Однако другие типы объектов, такие как объекты с пористой структурой или с шероховатой поверхностью, также могут быть интересны для создания:
пористые структуры могут применяться из-за их меньшего веса при сохранении удовлетворительных механических свойств, шероховатые поверхности могут быть использованы для акустического поглощения.

Фрактальная геометрия является относительно новым разделом математики, который изучает сложные объекты нецелых измерений.
Благодаря своим специфическим физическим свойствам, фрактальная структура представляет интерес во многих областях, таких как архитектура~\cite{MdRian2014298}, ювелирное дело~\cite{Soo2006755}, тепломассоперенос~\cite{Pence2010474} и проектирование антенн~\cite{antenna,anten:cohen}.

Появление таких технологий, как 3D-принтеры, открывает новые возможности, которые еще не используются и даже не исследованы.
Различные математические модели и алгоритмы ранее были разработаны для генерации фракталов.
Мы можем грубо разделить их на три семейства.
Первое семейство включает алгоритмы вычисления областей притяжения заданной функции.
Множества Жюлиа, множество Мандельброта ~\cite{beauty-of-fractals}, оболочка Мандельброта ~\cite{Aron200954} -- некоторые примеры.
Второе семейство основано на моделировании таких феноменов, как перколяция или диффузия ~\cite{Book-falconer}.
Последнее семейство включает детерминированные или вероятностные алгоритмы или модели, основанные фракталах, связанных свойством самоподобия наподобие генератора пейзажей~\cite{Zhou:2007:Terrain}, итерированных функциональных систем~\cite{Barnsley20082051}, L-систем~\cite{Prusinkiewicz:1990:ABP:83596}.
Формы генерируются из правил переписывания, обеспечивающих контроль геометрии. Тем не менее, большинство из этих моделей были разработаны для синтеза изображений без учета технологической возможности производства или были разработаны для очень специфических применений, таких как моделирование древесины~\cite{TerrazGMPG09}.

Некоторые исследования касаются этого аспекта для конкретных применений 3D-печати~\cite{Soo2006755}.
В ~\cite{Barnsley_homeo} Barnsley определяет фрактальные гомеоморфизмы из $[0,1]^2$ в пространство моделирования $[0,1]^2$.
Тот же подход используется в трехмерном пространстве для создания трехмерных фракталов.
Стандартный трехмерный объект встраивается в пространство домена  $[0,1]^3$, после чего преобразуется в трехмерный фрактальный объект.
Этот подход сохраняет топологию исходного объекта, что является важным для производства.

 \textbf{Главная проблема} традиционных фракталов -- \textbf{контроль получаемой геометрии}.
Например, довольно сложно получить желаемую форму, используя систему фрактальных гомеоморфизмов, предложенную Barnsley.
Мы представляем новый тип системы моделирования, используя возможности существующего программного обеспечения CAGD,
расширяя его возможности и области применения.
Этот новый тип системы моделирования предоставит проектировщикам (отраслевым инженерам) и творцам (художникам, стилистам, дизайнерам, архитекторам и т.д.) новые возможности для разработки и производства быстрого макета, прототипа или отдельного объекта.
Наш подход заключается в расширении возможностей стандартной САПР путем включения фрактальных форм, сохраняя при этом простоту использования для конечных пользователей.

Мы предлагаем использовать \textbf{стандартные системы итеративных функций, дополненные концепциями граничного представления}.
Это позволяет отделить топологию конечных форм от геометрической текстуры, значительно упрощая процесс проектирования.
Это действительно мощный подход, обобщающий стандартные (линейные, стационарные) кривые и поверхности дробной размерности и обеспечивая дополнительный контроль.
Например, с отделением топологии от геометрии мы смогли заполнить пробелы между примитивной и двойной поверхностями дробной размерности~\cite{pgsl14}, что является сложной проблемой для стандартного подхода к дробной размерности.

%We enrich Iterated Function Systems by introducing Boundary Representation concepts.
Эта часть диссертации состоит из двух глав:
\begin{itemize}
\item Глава~\ref{chapter:ifs} объясняет наш подход к моделированию объектов.
Первый раздел главы описывает общие установки, а именно, как ввести структуру граничного представления (B-rep) на фрактальной форме (работа была опубликована в~\cite{SGGM15}),
второй раздел демонстрирует, как стандартные кривые и поверхности дробной размерности соотносятся с этим подходом.
\item Глава~\ref{chapter:tangent} объясняет наш способ анализа гладкости полученных форм.
\end{itemize}


%introduces the necessary background information related to Iterated Function Systems and Controlled Iterated Function Systems.
%Section~\ref{BCIFS} presents the Boundary Controlled Iterated Function System to control the topology of fractal shapes during the subdivision process.

%            _____ ______ _____
%           |_   _|  ____/ ____|
%             | | | |__ | (___
%             | | |  __| \___ \
%            _| |_| |    ____) |
%           |_____|_|   |_____/
%



\chapter{Системы итеративных функций с граничным управлением}
\label{chapter:ifs}
\input{ifs}


\chapter{Касательные пространства для самоподобных форм}
\label{chapter:tangent}
\input{tangent}

\chapter*{Резюме}

Определение форм с помощью итерационных процессов позволяет нам создавать новые структуры с заданными свойствами (шероховатость, лакунарность), что достигается с большим трудом в случае классического моделирования.
Наша цель -- создать итеративное средство моделирования для проектирования фракталов, описываемых СИФГУ; мы продолжаем наши усилия по разработке набора инструментов и алгоритмов, позволяющих оценивать, характеризировать и анализировать различные геометрические свойства (локализация, выпуклая оболочка, объем, фрактальная размерность) фрактальных форм.
Антон Мишкинис столкнулся с этими трудностями и частично разрешил их в своей кандидатской диссертации~\cite{mishk2013}, однако существуют многочисленные вопросы, на которые еще предстоит ответить. 
Простая булева операция над двумя фракталами далеко не очевидна для вычисления с заданной точностью, а такая функциональность крайне важна для создания удобного для пользователя средства геометрического моделирования.

\begin{wrapfigure}{r}{.4\linewidth}
\includegraphics[width=\linewidth]{figures/diagramme.png}
\end{wrapfigure}

Однако, наша система достаточно развита, чтобы приступить к изучению ее реальных применений.
Мы планируем изучить создание фрактальных антенн и метаматериалов с заданными электродинамическими свойствами.
Этот вид антенн очень перспективен благодаря их полосе пропускания и уменьшенному объему.
Мы начинаем сотрудничество с командой Казанского федерального университета, обладающей экспертными знаниями в этой области.
Они разработали программное обеспечение для моделирования микрополосных антенн и моделирования их электродинамических характеристик.
Таким образом, наша первая цель -- изучить потенциал нашей геометрической модели с помощью этого симулятора, чтобы упростить процесс проектирования.
Мы действительно надеемся получить большое разнообразие форм, еще не открытых сегодня, благодаря разделению топологии и геометрии в нашей модели.







%
%                     MMMMMMMM               MMMMMMMM                                    hhhhhhh               iiii
%                     M:::::::M             M:::::::M                                    h:::::h              i::::i
%                     M::::::::M           M::::::::M                                    h:::::h               iiii
%                     M:::::::::M         M:::::::::M                                    h:::::h
%                     M::::::::::M       M::::::::::M    eeeeeeeeeeee        ssssssssss   h::::h hhhhh       iiiiiiinnnn  nnnnnnnn       ggggggggg   ggggg
%                     M:::::::::::M     M:::::::::::M  ee::::::::::::ee    ss::::::::::s  h::::hh:::::hhh    i:::::in:::nn::::::::nn    g:::::::::ggg::::g
%                     M:::::::M::::M   M::::M:::::::M e::::::eeeee:::::eess:::::::::::::s h::::::::::::::hh   i::::in::::::::::::::nn  g:::::::::::::::::g
%                     M::::::M M::::M M::::M M::::::Me::::::e     e:::::es::::::ssss:::::sh:::::::hhh::::::h  i::::inn:::::::::::::::ng::::::ggggg::::::gg
%                     M::::::M  M::::M::::M  M::::::Me:::::::eeeee::::::e s:::::s  ssssss h::::::h   h::::::h i::::i  n:::::nnnn:::::ng:::::g     g:::::g
%                     M::::::M   M:::::::M   M::::::Me:::::::::::::::::e    s::::::s      h:::::h     h:::::h i::::i  n::::n    n::::ng:::::g     g:::::g
%                     M::::::M    M:::::M    M::::::Me::::::eeeeeeeeeee        s::::::s   h:::::h     h:::::h i::::i  n::::n    n::::ng:::::g     g:::::g
%                     M::::::M     MMMMM     M::::::Me:::::::e           ssssss   s:::::s h:::::h     h:::::h i::::i  n::::n    n::::ng::::::g    g:::::g
%                     M::::::M               M::::::Me::::::::e          s:::::ssss::::::sh:::::h     h:::::hi::::::i n::::n    n::::ng:::::::ggggg:::::g
%                     M::::::M               M::::::M e::::::::eeeeeeee  s::::::::::::::s h:::::h     h:::::hi::::::i n::::n    n::::n g::::::::::::::::g
%                     M::::::M               M::::::M  ee:::::::::::::e   s:::::::::::ss  h:::::h     h:::::hi::::::i n::::n    n::::n  gg::::::::::::::g
%                     MMMMMMMM               MMMMMMMM    eeeeeeeeeeeeee    sssssssssss    hhhhhhh     hhhhhhhiiiiiiii nnnnnn    nnnnnn    gggggggg::::::g
%                                                                                                                                                 g:::::g
%                                                                                                                                     gggggg      g:::::g
%                                                                                                                                     g:::::gg   gg:::::g
%                                                                                                                                      g::::::ggg:::::::g
%                                                                                                                                       gg:::::::::::::g
%                                                                                                                                         ggg::::::ggg
%                                                                                                                                            gggggg


\makeatletter\@openrightfalse
\part{Построение сеток}
\@openrighttrue\makeatother


\epigraph{2in}{``Ведь лучший способ добраться до сути дела -- рассказать все его обстоятельства кому-то другому.''}{--- Шерлок Холмс}{Серебряный}

К настоящему моменту применение тетраэдральных сеток достигло уровня зрелости, позволяющего 
достаточно легко строить сетки для произвольных форм, используя существующее программное обеспечение
 \cite{mgtetra,tetgen}, CGAL \ldots В случае гексаэдральных сеток ситуация иная и, несмотря на важные достижения,
уровень технологий все еще очень далек от достаточно общего и достаточно робастного полностью автоматизированного решения.


Весьма распространенной методикой разбиения объекта $\Omega$ является поиск деформации $M$, которая
``выпрямляет'' $\Omega$, а затем вычисляется прообраз $M^{-1}(G)$ регулярной сетки $G$ внутри ``выпрямленной'' версии:

\centerline{\includegraphics[width=.4\linewidth]{figures/pgp/invMG_crop.png}}

Эта часть рукописи разделена на две главы: глава~\ref{chapter:polycube} посвящена
методу построения поликубических отображений или, другими словами, гексаэдральных сеток без каких-либо особенностей внутри сетки.
Несмотря на то, что этот метод достаточно робастен, он имеет недостатки и не очень хорошо подходит для разбиения объектов с большим количеством 
острых рёбер, что приводит к искаженным шестигранным элементам.

В настоящее время не существует метода, способного автоматически генерировать приемлемые полностью гексаэдральные сетки.
Количество случаев отказа остается значительным даже для простых объектов, которые могут отражать некоторые сложные комбинаторные
аспекты проблемы. Несмотря на значительный объем исследований в этой области, создание алгоритма полного гексаэдрального разбиения
требует решения многих открытых проблем \cite{Shepherd:2008}. По этой причине гексаэдрально-доминирующая сетка может быть вариантом, достойным
исследования: упрощая задачу, становится возможно получить адекватный результат в сложном случае, когда
полно-гексаэдральные методы в общем случае отказывают, за счет введения негексаэдральных элементов, таких как тетраэдры, пирамиды и призмы.
Таким образом, мы расширяем подход к поликубам и предлагаем использовать дополнительные степени свободы: глава~\ref{chapter:hexdom} 
посвящена методу генерации гексаэдрально-доминирующих сеток.


Большим источником разочарования для нас являются исследования (часто обнаруживаемые в сообществе SIGGRAPH и, по праву, отличающиеся 
блестящими идеями), которым не хватает тщательного анализа ограничений и случаев отказа. Мы вдохновлены отличными статьями, такими как
работа Myles и др.~\cite{MPZ:2014:fieldtrace} по квадрангуляции и расстроены некоторыми другими. Вы встретите слово робастность как минимум двадцать раз
в этой части рукописи.



%              _____      _                  _
%             |  __ \    | |                | |
%             | |__) |__ | |_   _  ___ _   _| |__   ___   _ __ ___   __ _ _ __  ___
%             |  ___/ _ \| | | | |/ __| | | | '_ \ / _ \ | '_ ` _ \ / _` | '_ \/ __|
%             | |  | (_) | | |_| | (__| |_| | |_) |  __/ | | | | | | (_| | |_) \__ \
%             |_|   \___/|_|\__, |\___|\__,_|_.__/ \___| |_| |_| |_|\__,_| .__/|___/
%                            __/ |                                       | |
%                           |___/                                        |_|

\chapter{Поликубические отображения}
\label{chapter:polycube}
\input{polycubes}
\newpage\input{streamlines}


%             _    _                 _                 _                   _                         _     _
%            | |  | |               | |               (_)                 | |                       | |   (_)
%            | |__| | _____  __   __| | ___  _ __ ___  _ _ __   __ _ _ __ | |_   _ __ ___   ___  ___| |__  _ _ __   __ _
%            |  __  |/ _ \ \/ /  / _` |/ _ \| '_ ` _ \| | '_ \ / _` | '_ \| __| | '_ ` _ \ / _ \/ __| '_ \| | '_ \ / _` |
%            | |  | |  __/>  <  | (_| | (_) | | | | | | | | | | (_| | | | | |_  | | | | | |  __/\__ \ | | | | | | | (_| |
%            |_|  |_|\___/_/\_\  \__,_|\___/|_| |_| |_|_|_| |_|\__,_|_| |_|\__| |_| |_| |_|\___||___/_| |_|_|_| |_|\__, |
%                                                                                                                   __/ |
%                                                                                                                   |___/

\chapter{Сетки с гексаэдральным преобладанием}
\label{chapter:hexdom}
%\section*{Introduction}

% objective w.r.t baudoin
В этой главе мы предлагаем новый алгоритм построения сетки с преобладанием гексаэдра,
то есть алгоритм, которые создает из входной тетраэдральной сетки новую сетку, где большинство
ячеек являются шестигранными.
Мы используем трехступенчатый конвейер (Рис.~\ref{fig:teaser}) , предложенный в \cite{Baudouin2014}: (1)
создаем поле направления для управления ориентацией ячеек; 
(2) генерируем набор точек $P$, которые в основном соответствуют вершинам сетки, выровненной по направляющему полю;
 (3) объединяем тетраэдры в триангуляции Делоне множества $P$, чтобы создать гексаэдры. 
У нас двойной вклад: направляющее поле и набор точек генерируются при помощи решения задачи глобальной оптимизации (вместо прямого распространения), 
 и мы осуществляем тщательный анализ проблемы рекомбинации (слияние тетраэдров в гексаэдры),
что приводит к надежному и эффективному алгоритму.

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{figures/pgp/teaser.png}
\caption{Отталкиваясь от тетраэдральной сетки, мы рассчитываем направляющее поле (1),
  опционально оптимизируем метрику, чтобы увеличить долю гексаэдров (2a), 
  вычисляем множество точек (2b), создаем новую тетраэдральную сетку с точками в качестве вершин и (3a) генерируем
  сетку с преобладанием гексаэдра через рекомбинацию тетраэдров (3b).}
  \label{fig:teaser}
\end{figure}


% apport from cube cover approach
Две наши глобальные оптмизации, используемые для генерации направляющего поля и для глобальной параметризации
вдохновлены работами по полному гексаэдральному преобразованию \cite{Li:2012,Tengfei:2014}. 
Мы рассчитываем входные направляющие поля, используя разновидность алгоритма Huang'а~\cite{Huang:2011},
множество точек определяется путем выделения пересечений целочисленных изоповерхностей глобальной
параметризации. В нашем контексте мы ослабляем ограничение, накладываемое полным гексаэдральным
преобразованием (т.к. мы нацелены на \emph{гексаэдрально-преобладающее} преобразование).
Как следствие, создание гладкого направляющего поля не требует предопределения его топологии путем оптимизации
комбинаторных / целочисленных переменных, как сделано в предшествующих работах, таких как QuadCover \cite{quadcover}. % TODO: citer cubecover ?
В нашем случае глобальная параметризация является обобщением 
периодической глобальной параметризации \cite{PGP}, которое естественно позволяет проявиться 
особенностям.

% recombinaison de pts
Чтобы извлечь сетку с преобладанием гексаэдра из глобальной параметризации,
сначала мы создаем набор точек $P$ путем сопоставления точек с целочисленными параметрами.
Точки в $P$ затем соединяются с тетраэдрами с помощью триангуляции Делоне множества $P$,
ограниченной границами области. Наконец, мы рекомбинируем тетраэдры в гексаэдры,
с помощью алгоритма, расширяющего анализ в \cite{Meshkat}.
Мы заполняем пробел в исходном доказательстве, распространяем анализ на все конфигурации
с практически вырожденными тетраэдрами  и выявляем некоторые нетривиальные запрещенные конфигурации, которые исключаются нашим
алгоритмом.


% results
% [BL] ca devrait peut-etre aller dans la conclusion ???
В большинстве случаев наш метод превосходит лучший метод с преобладанием гексаэдра
\cite{Baudouin2014} как по пропорциям, так и по качеству гексаэдральных элементов.
В основном это связано с тем, что они используют метод прямого распространения, 
который создает разрывы вблизи срединной оси. По сравнению с полным гексаэдральным
преобразованием \cite{Li:2012}, главное преимущество нашего метода -- его способсность 
справляться с более сложными случаями промышленного масштаба (за счет
внедрения негексаэдральных элементов). Главный недостаток нашего подхода -- в том, что он может
вводить негексаэдральные элементы и / или неестественные ветвящиеся структуры, даже в простых случаях,
когда алгоритм полной гексаэдральной сетки может их избежать и генерировать более структурированную 
сетку, например, с постоянным числом гексаэдральных слоев в толстой поверхности.


%% motivation
%The problem of hex generation is known to be very hard \cite{Shepherd:2008}. Re-meshing algorithms based on global parameterization \cite{cubecover} allow to generate hex meshes of very good quality, but are limited to "simple" configurations. We propose to make this process more robust at the expense of introducing some elements that are not hexahedral.
%
%% approach
%Global parameterization based hex re-meshing algorithms can be decomposed into three steps: the definition of a smooth frame field that give a desired orientation for edges, the parameterization itself that is such that the integer iso-coordinates generates the hex faces, and the extraction of hexes. In this framework, final edges that do not have exactly $4$ incident hexes are exactly located on the singularity graph of the frame field. This is a strong constraint for the parameterization step, and may results in low quality or invalid results.
%
%% our idea
%The originality of our approach is to avoid this global constraint by leaving some parts of the volume without parameterization. The benefit appears where the parameterization is defined: it will generate less distorted hexes. To summarize, we adapt the global parameterization approach from full hex meshes generation to hex dominant meshes generation. It impacts all steps of the pipeline: it is no more required to produce a frame field with a very specific singularity graph as in \cite{Li:2012}, the global parameterization step is obtained by extending PGP (instead of quadcover) into $3D$, and the generation of a hex dominant mesh is less direct than extracting isos for pure hex.
%
%% comp prev W
%In the hex dominant literature, a similar framework was proposed in \cite{Baudouin2014}, but all optimizations are performed by front propagation and the hex dominant mesh reconstruction is less robust. We instead optimize all variables at once both in the frame field design (using \cite{Li:2012}) and in the parameterization steps, and reconstruct the hex dominant mesh with a method that is more robust. The global optimization provides better result quality, and the resulting mesh does not contain any degenerated configuration.
%

\subsection*{Обзор конвейера}

Наш метод резюмируется на рис.~\ref{fig:teaser}. Начиная с входной тетраэдральной сетки, он состоит 
из следующих трех шагов: 

\begin{enumerate}
\item {\bf Сгенерировать направляющее поле, задающее желаемый размер и ориентацию элементов (Раздел~\ref{sec:framefields})}

  Мы устанавливаем желаемый размер края равным среднему размеру края исходной сетки.
  Также можно явно указать желаемый масштаб с помощью произвольной функции.

\item {\bf Сгенерировать множество точек $P$ (Раздел~\ref{sec:pgp})}
\begin{itemize}
\item Изменить предписанный размер и ориентацию, чтобы увеличить
долю гексаэдров в финальной сетке (\S\ref{sect:curlcorr}),
  как показано на рис.~\ref{fig:teaser}-bottom {\it (этот подэтап не является обязательным).}
\item Создать атлас карт, совместимых с сеткой (\S\ref{sect:optimization}).
\item Извлечь множество точек (\S\ref{sect:extractpts}).
\end{itemize}

\item {\bf Сгенерировать сетку с преобладанием гексаэдра (Раздел~\ref{sec:recombinaison})}
\begin{itemize}
\item Переразбить границу области, используя точки в $P$ (\S\ref{sect:borderremesh});
\item Создать тетраэдральную сетку, используя триангуляцию Делоне множества точек $P$, ограниченную
   переразбитой границей. {\it На этом подэтапе используются самые современные методы} \cite{mgtetra}, \cite{tetgen}.
\item Найти все потенциальные гексаэдры, которые могут быть получены путем объединения тетраэдров (\S\ref{sect:tet2hex:matching}).
\item Выбрать среди них наилучший взаимно совместимый набор гексаэдров (\S\ref{sect:tet2hex:opt}).
\end{itemize}
\end{enumerate}

Сетка с преобладанием гексаэдров часто создается путем адаптации
метода построения полностью гексаэдральной сетки и завершения результата 
с помощью тетраэдров всякий раз, когда метод застревает в конфигурациях, которые
не могут быть разбиты только на гексаэдры. Также рекомендуется не рассматривать его 
как полностью автоматический процесс~\cite{Meyers98}. Наша стратегия решения 
проблемы иная: мы сначала распределяем точки внутри объема, который нужно разбить, 
затем генерируем тетраэдральную сетку, использующую эти точки как вершины, и, наконец,
образуем гексаэдры путем рекомбинации тетраэдров из этой сетки. Эта стратегия декомпозирует 
задачу в две подзадачи: {\bf (1) Генерация точек:} сгенерировать точки, которые вероятно будут вершинами 
хорошей сетки с преобладанием гексаэдров и {\bf (2) Рекомбинация тетраэдров в гексаэдры:}
поиск лучших гексаэдров, которые могут быть рекомбинированы в тетраэдральной сетке.

\begin{enumerate}
\item {\bf Генерация точек:} В предшествующих работах, точки были 
  распределены при помощи центроидальной диаграммы Вороного с нормой $L_p$ в
  \cite{levy2010}, или подходом на основе прямого распространения, как использовано в 
  \cite{Baudouin2014}. Мы предлагаем другую стратегию, вдохновленную 
  переразбиением на основе глобальной параметризации. \\

В $2D$, для четырехугольного разбиения триангулированной поверхности, возможно 
определить направляющее поле над поверхностью ($4$ ортогональных единичных вектора касательной
плоскости), затем определим специальный атлас поверхности, такой что 
прообраз сетки, заданной на картах дает четырехугольную сетку поверхности.
Первый $2D$ метод был предложен в \cite{PGP}, он создает 
четырехугольные сетки с очень правильным размером, но не везде на поверхности.
Эти области, где алгоритм не может создать четырехугольники могут вносить неровности
в четырехугольную сетку. Они соответствуют либо особенностям направляющего поля, 
либо T-вершинам, которые требуются для соблюдения желаемого масштаба четырехугольников.
Следующие подходы \cite{quadcover,mixtquad} способны создать четырехугольную сетку на 
$100\%$ поверхности, за счет создания более искаженных четырехугольников
(они не уравновешивают скручивание поля, вводя T-вершины). \\

В $3D$ алгоритм в \cite{cubecover} является прямым расширением
$2D$ \cite{quadcover}. Он может давать очень хорошие результаты. Тем не менее, его главными
ограничениями является то, что ему требуется на вход подходящее $3D$ направляющее поле,
которое соответствует гексаэдральной сетке, и то, что он может значительно растянуть гексаэдры, чтобы
уравновесить скручивание направляющего поля. Во многих (простых) случаях 
поле ориентации может быть инициализировано \cite{Huang:2011},
и локально оптимизировано \cite{Li:2012,Tengfei:2014} для получения 
топологии поля, соответсвующей гексаэдральной сетке. Это решение является быстрым и
дает превосходные результаты при условии, что локальные модификации направляющего
поля достаточны для того, чтобы сделать его совместимым с гексаэдральным переразбиением,
и что растяжение гексаэдров, вызванное скручиванием направляющего поля, соответствует 
желаемому растяжению пользователя. Другой подход к обеспечению совместимости топологии направляющего
поля с переразбиением -- это запрет любых особенностей. Этот подход привел к появлению алгоритмов 
на основе генерации поликубов {HexMeshSGP2011,Livesu:2013:PolyCut,Huang:2014}. \\

Мы вместо этого решили расширить \cite{PGP} на случай $3D$. Как и в случае
$2D$, он не сможет продуцировать гексаэдры повсюду в объеме, но 
он будет продуцировать гексаэдры заданного растяжения и ориентации 
где-либо еще в объеме, без ограничений на направляющее поле. Результирующая сетка является
гексаэдрально преобладающей (а не чисто гексаэдральной), она имеет негексаэдральные элементы,
где Периодическая Глобальная Параметризация имеет особенности. \\

\item {\bf Объединение тетраэдров в гексаэдры} Несколько алгоритмов было предложено для объединения 
   тетраэдров в гексаэдры внутри тетраэдральной сетки \cite{NME:NME754},
  \cite{Meshkat}. Последняя ссылка ведет к абстрактной формализации, которая может быть использована
 для систематического перечисления всех возможных конфигураций. Мы даем полное объяснение этого формализма,
 восполняем пробел в исходном доказательстве и затем дорабатываем его, чтобы получить исчерпывающий перечень 
 всех декомпозиций гексаэдра в тетраэдры, вместе с полным пониманием структуры, лежащей в основе 
 множества всех возможных декомпозиций: любая декомпозиция куба может быть получена простыми операциями из шести
  ``атомарных'' конфигураций. Это конкретное понимание задачи приводит к короткому, эффективному и простому в реализации 
алгоритму. 
\end{enumerate}

\newpage \input{framefields}

$[1]{\mathbf{\#1}}$

\newpage \input{pgp}
\newpage \input{recombinaison}


\bibliographystyle{alpha}
\bibliography{hdr}

\end{document}

